คลี่ปมฆ่าโหดส.จ.สงขลา ตำรวจชี้ล้างแค้นส่วนตัว

วันศุกร์ ที่ 21 เมษายน พ.ศ.2543
คลี่ปมฆ่าโหดส.จ.สงขลา ตำรวจชี้ล้างแค้นส่วนตัว

กองปราบฯตั้งประเด็นสังหารโหด ส.จ.สงขลา มาจากการล้างแค้นส่วนตัวมากกว่าการเมืองท้องถิ่น 
แฉมีความขัดแย้งกับกำนัน อ.ระโนด ซึ่งบุตรชายเพิ่งถูกยิงตาย เผยมีเหตุยิงกันตายในบ่อนการพนันด่านปาดังเบซาร์ 
และญาติผู้ตายเชื่อ ส.จ.สะเดา เข้าไปพัวพัน 

เจ้าหน้าที่ตำรวจจากกองปราบปราม ได้ตั้งข้อสันนิษฐานสาเหตุการลอบสังหารนายอำนาจ 
ขุททะกะพันธ์ ส.จ.เขต อ.สะเดา จ.สงขลา อย่างโหดเหี้ยมพร้อมลูกน้อง 2 คนว่า มาจาก 
2 ประเด็นหลักที่พัวพันกับการล้างแค้นส่วนตัว 

ในประเด็นแรกคือเมื่อ 2 เดือนที่ผ่านมา เกิดคดีสังหารบุตรชายกำนันผู้หนึ่ง ในเขต 
อ.ระโนด จ.สงขลา ซึ่งเคยมีปัญหาขัดแย้งส่วนตัวกับ นายอำนาจ ทำให้ฝ่ายกำนันรายนี้เชื่อว่า 
นายอำนาจน่าจะเกี่ยวข้อง และจ้างมือปืนมาล้างแค้น

ประเด็นที่สอง เมื่อ 3 วันที่ผ่านมา เกิดเหตุยิงกันตายในบ่อนการพนันที่ด่านปาดังเบซาร์ 
ทางญาติผู้เสียชีวิตเชื่อว่า นายอำนาจเข้าไปเกี่ยวพัน ซึ่งประเด็นนี้เป็นอีกประเด็นหนึ่งที่น่าจะทำให้เกิดการล้างแค้นกันขึ้น 


วานนี้ พล.ต.ต.อัศวิน ขวัญเมือง ผู้บังคับการกองปราบปราม ได้นำกำลังจำนวนหนึ่งลงพื้นที่พร้อมกับ 
พ.ต.อ.ประยนต์ ลาเสือ ผู้กำกับการ 5 กองปราบปราม เพื่อสืบสวนสาเหตุการลอบสังหารในคดีดังกล่าว

"ขณะนี้กองปราบฯ มีข้อมูลของกลุ่มผู้ต้องสงสัยที่ก่อคดีสังหารโหด นายอำนาจ บ้างแล้ว 
เชื่อว่าจะสามารถคลี่คลายคดีดังกล่าวได้ในเร็วๆ นี้ ส่วนประเด็นการเมืองท้องถิ่น 
ทางกองปราบฯยังไม่ตัดทิ้ง แต่ประเด็นการล้างแค้นส่วนตัวมีน้ำหนักมากกว่า" แหล่งข่าวกล่าว 


ข่าวแจ้งด้วยว่า เมื่อกลางดึกคืนที่ผ่านมา เจ้าหน้าที่ตำรวจพบรถยนต์ที่คาดว่าคนร้ายใช้เป็นพาหนะในการก่อเหตุสังหาร 
นายอำนาจ แล้วหลบหนี ถูกจอดทิ้งอยู่ที่บริเวณรอยต่อ จ.สงขลา กับพัทลุง จึงเชื่อว่าคนร้ายน่าจะกบดานอยู่ใน 
จ.พัทลุง 

ด้านนายวรวิทย์ ขาวทอง นายกองค์การบริหารส่วนจังหวัดสงขลา กล่าวว่า การลอบสังหารรองประธานสภา 
อบจ. สงขลา ไม่ใช่สาเหตุมาจากความขัดแย้งในเรื่องของการเมืองท้องถิ่นและเรื่องขัดผลประโยชน์ในอบจ.อย่างแน่นอน 
โดยเชื่อว่า การลอบสังหารน่าจะมาจากเรื่องส่วนตัวในพื้นที่มากกว่าจะเป็นเรื่องการเมือง

พล.ต.อ.ประชา พรหมนอก ผบ.ตร.กล่าวว่า ขณะนี้ได้สั่งการไปยังเจ้าหน้าที่ตำรวจ โดยให้ทุกท้องที่ทุกหน่วยซึ่งเป็นหน่วยปฏิบัติการพยายามกันอย่างเต็มกำลัง 
และนายกฯ ได้ให้นโยบายว่าควรจะวางจุดน้ำหนักเป็นแต่ละจุด และระดมกำลังกวาด ตรวจค้นอย่างจริงจัง 
ซึ่งในครั้งนี้ก็ได้สั่งการไปว่าจังหวัดสงขลา พัทลุง จะต้องดำเนินการอย่างรีบด่วน 


นายบัญญัติ บรรทัดฐาน รองนายกรัฐมนตรี และรัฐมนตรีว่าการกระทรวงมหาดไทย บอกว่า 
ได้กำชับ พล.ต.อ.ประชา ให้เร่งจับกุมตัวคนร้ายมาให้ได้ เพราะ จ.สงขลา เกิดเหตุการณ์เช่นนี้บ่อยเหลือเกิน 
และคิดว่าปัญหาอาชญากรรมที่เกิดขึ้นบ่อย เนื่องจากตำรวจติดตามจับกุมคนร้ายไม่ได้ 
ดังนั้นมาตรการในการป้องกัน คือต้องจับคนร้ายให้ได้ เพราะจะเป็นการป้องปรามไปในตัว 


"ผมได้สั่งการเต็มที่ ให้รองผบ.ตร.และกองปราบปรามลงไปดูแล ซึ่งก็มีมือดีพอสมควรที่จะทำให้คดีนี้กระจ่างได้ 
และก็ได้รับรายงานล่าสุดเมื่อเช้านี้ว่า คดีนี้มีแนวโน้มจะได้ผล" นายบัญญัติ กล่าว

ขณะที่นายชวน หลีกภัย นายกรัฐมนตรี กล่าวในระหว่างเป็นประธานเปิดการสัมมนาแนวทางการวางผังเมืองรวมและพัฒนาพื้นที่ในเขตเทศบาลและองค์การบริหารส่วนตำบล(อบต.) 
ซึ่งจัดโดยกรมการผังเมือง มีผู้เข้าร่วมสัมมนาเป็นผู้ว่าราชการจังหวัดทุกจังหวัด 
ผู้บริหารส่วนท้องถิ่น และนักวิชาการ โดยยอมรับในตอนหนึ่งว่า การบริหารท้องถิ่นมีความขัดแย้งในเรื่องผลประโยชน์ทำให้มีมือปืนออกมามากฆ่ากันทุกวัน 


นายชวน บอกว่า รัฐบาล มีความเป็นห่วงในเรื่องดังกล่าวจึงได้กำชับกระทรวงมหาดไทยว่าให้เป็นพี่เลี้ยงเพื่อคอยดูแลในเรื่องการกระจายอำนาจและฝึกฝนให้เจ้าหน้าที่เข้าใจระเบียบกฎเกณฑ์ไม่ให้บกพร่อง 
เพราะไม่ต้องการให้ผู้บริหารส่วนท้องถิ่นต้องมารับโทษเนื่องจากการบริหารงานที่ผิดพลาดทางกฎหมาย

"การบริหารผังเมืองโดยไม่ให้มีผลประโยชน์มาเกี่ยวข้องต้องช่วยกันดูแลส่วนนี้ รัฐบาลให้นโยบายในเรื่องการกระจายอำนาจไปแล้วก็อยากให้เป็นประโยชน์กับประเทศโดยรวมมากที่สุด 
ทำให้เมืองมีความสะอาด มีมลพิษน้อยที่สุด มีความปลอดภัย ประชาชนมีความก้าวหน้า 
มีความสุข มีคุณภาพชีวิตคนและคุณภาพเมืองที่ดี" นายชวน กล่าว 

Krungthep Turakij Newspaper
